查騙案提議同袍撕掉證據 警長作供：純粹講笑

身材肥胖的已婚碼頭散工涉騙取女友及其胞姊逾360萬元案。控方今傳召警署警長伍劍雄出庭，並再次播放警方不慎未有熄掉錄影機所拍攝的片段。伍承認片段中稱「喂X！大X鑊呀……當聽唔到……又話Dyson風扇又話剩」、「當唔X知去X咗邊」等的男子，其實是他本人，而非辯方昨指的偵緝警員李宏達。

伍解釋片段中他提及所謂「唉呢啲宣傳單張嚟嘅，搣X咗佢囉」等只是開玩笑，強調警方向被告所出示的證物包括單據必須列為證物，「無可能搣咗佢，呢啲係純粹講笑！」
伍今在庭上逐一解釋指，「喂X！大X鑊呀」這句說話只是嚇一嚇負責錄取警誡會面的警員畢華康，因爲畢未有完成所有證物包括單據的分析，便為被告錄取會面。而他當時稱「當聽唔到...當唔X知去X咗邊」，前者意指他不會主動向上司提及未有分析一事，後者則「當啲單據唔知擺咗係邊，所以冇分析到，咁會鬧少啲！」
而當畢問他「啲單據咁問唔問好呢？」伍回應「你咪話呢啲唔關事咪得囉……唉呢啲宣傳單張嚟嘅...搣X咗佢囉之後！」則全是開玩笑。案件下周四續，伍將出庭接受盤問。